+++
title = "取消默认存储类"
description = "取消默认存储类的默认属性，其不再作为默认存储类。"
weight = 4
+++

取消默认存储类的默认属性，其不再作为默认存储类。

**前提条件**

 您已切换至管理视图，切换至要取消默认的存储类所在的集群。

**注意事项**

* 取消默认存储类后，此前选择使用默认存储类的持久卷声明，仍与之前基于该存储类动态创建的持久卷处于绑定状态。

* 取消默认存储类后，在集群中不存在默认存储类的情况下，如果普通用户在创建持久卷声明时，选择使用默认存储类，将无法动态匹配创建适合的持久卷。

**操作步骤**

1. 在左导航栏中，单击 **存储** > **存储类**，进入存储类列表页面。

4. 在存储类列表页面中，单击要取消默认的 存储类记录（已是默认存储类）右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，在展开的下拉列表中选择 **取消默认**。

	**或**：
	
	1. 单击要设为默认存储类的存储类名称，进入存储类详情页面.
	
	2. 单击 **取消默认** 按钮。
	
5. 完成设置后，在存储类列表页面中查看存储类，在名称下方，不再显示 ![](/img/default.png) 图标。